3M N95型口罩 8210/9010/8210V/9010V 分別/氣密測試教學

8210 同 9010 都係N95，9010除左有摺疊功能之外，咁大家仲有咩分別呢?
3M 8210和9010兩款口罩具有相同的過濾效率等級（NIOSH N95），
但在設計上，3M 8210屬於耐用型產品，口罩以起支撐作用的內襯看起來比較厚，
所以比9010更耐用， 而且8210的呼吸舒適性會比9010好一些。
Source: Google

另外8210V同9010V有額外功能:
V=獨有矩型呼氣閥有效減低呼氣氣阻與改善悶熱問題
Source: 3M網

當時世界衞生組織向全球醫院發出預防非典型肺炎傳播指引，建議任何進出受感染醫院病房的醫護人員、學生及訪客，應戴上N95型口罩，較一般手術用口罩為佳。
Source:

N95 R95 P100 有咩分別?
N代表非抗油 not resistant to oil 代表濾材不能使用於含有油氣的環境；
R代表抗油 resistant to oil 代表濾材具有8小時以內隔離油氣的能力；
P代表耐油 oil proof 代表可完全隔離油氣！

後面數字再簡單重溫一次喇，數字姐係過濾效率，數字愈大，效率愈高，
N - 95 指的是在測試期間的任何時刻均可捕捉95%以上的粒子，
N - 98 可捕捉98%的粒子，
N - 100 可捕捉98.97%的粒子，其他等級依此類推。
Source:

戴N95 都要做氣FIT TEST，如果唔係同冇戴冇分別。
圖文教學 (影片教學係下面)
Source (殘體字):

戴N95 都要做氣FIT TEST，如果唔係同冇戴冇分別。
影片教學

其他POST:
各區N95報價 (口罩emoji):
建議大家上定amazon 3m專門店 買定N95 /P100:
唔該依家真係同我開始全民口罩:
好多人掃緊: n95

最後，全民戴口罩

含撚啦泛民打手！
［最後通牒］警告泛民重回正軌 否則勇武將會全面退場攬炒

幫手大力推
口罩同豬咀一樣都要做氣密

n95=半邊bar

好無知咁一問，n95可唔可以重用
因為都幾貴下

理論上同60926差唔多，都係有壽命。
總之覺得呼吸困難就要換，每日換一個差唔多。
係AMAZON買大約5蚊個，唔算好貴啦。

好唔該你，要快d去買了

唔可以!
如果你個罩表面中左菌，你收起時周圍hi仲危險

得01有講，就係n95同外科口罩係預防流感係差唔多，沙士同樣都係以飛沫傳播，所以外科口罩都未必差過n95。

P95>R95>N95

仲有呢隻1870+都係nursing student做fit test嘅時候會試嘅其中一款N95

對住病毒就唔得

外科口罩同N95係兩個級別既防護
外科口罩只可以頂口水花鼻涕

未知傳播媒介唔好用生命值硬接

請問8511 有冇用

3M 拋棄式口罩配戴方式

有valve 係 9211+

我自己覺得咁多款即棄n95 都係同樣功效
但3M出咁多款式係適用於唔同環境(塵量/污染量/燒焊/打磨)/耐用性/舒適度/隔絕其他氣體or塵粒/輕巧度

呢隻岩臉細既手足

P95 ，R95都可以for醫學用途？過濾到病菌？

8210同8210plus有咩分別？

支那01都好信

假統計

你無法證明中左招果d手術口罩，會唔會因為當初帶左N95會無事

而家呢個moments 散播呢d訊息，真係當人命泥

為個題夠爆就乜都唔理

奶共還奶共，而家你連基本人性都無埋

而家仲睇支那01的人，同撐警一樣無人性

suppose fit test應該直情係搵電腦等儀器配合做
但總覺得好過唔戴

推呀

出面有無1860s 賣
8210 可替代？

Push

咁我唔係信支那01，只係佢有引用期刊，我睇落都覺得OK咪分享下。
份期刊impact factor 51.3，我覺得值得一睇既。

N95 Respirators vs Medical Masks for Preventing Influenza Among Health Care Personnel
Conclusions and Relevance Among outpatient health care personnel, N95 respirators vs medical masks as worn by participants in this trial resulted in no significant difference in the incidence of laboratory-confirmed influenza.

當然influenza同武漢既病唔一樣，所以個研究有佢局限。
戴n95當然最穩陣，有得戴最好戴。

仲有無耳殼 平時戴唔到眼鏡嘅人
五金鋪有冇呢款賣?

P95係completely oil resistant 效果同3200一樣 R95只係somewhat resistant 但兩者好過N95好多 N95只係防塵粒 唔防病毒 只係戴左好過冇咁

支那01叫你唔好買n95即係要買囉

一般地區普通外科口罩
高危地區最好n95以上

AMAZON買過唔過到海關?

頭帶分別

8210

8210PLUS 編織頭帶無釘固定設計，更加耐用不易斷裂

有無人amazon買可以一齊夾

8210 Feature :
Advanced Electrostatic Media

8210Plus Features:
Advanced Electret Media,
Braided Comfort Strap,
Nosefoam,
Welded Headband

琴日五金街個網仲有貨 今日缺貨了
你可以打去/Whatsapp問下幾時有貨到

五金鋪多數賣手術口罩/ 8210 / 9010 / 豬嘴
去藥房睇會好D

3M官方有份野講自己N95 (1860 / 8210 / 1879 / 9210) 有咩分別
分別係:
醫學用定工業用
有冇FDA(美國食物藥品監督管理局)認證
可在進行手術時使用
需唔需要做FIT TESTING

自己睇圖做下比較

Source:

非管制物品，你鍾意可以一車車買

海關吹你唔漲

amazon買左大量8511，反正都係n95級別，唔洗買死個幾款啦

Lm

咁都係差不多
已經買咗160個8210 for一家人

咁快搶曬

好cute

佢入緊貨
【預購1月7日到貨】
傳送門:

n95全部都一樣

得啦又係你呢班友唔好信囉

所以要買18xx系列先好？

耐用是冇用，一個頂病毒的N95只可用8小時，所以才有中國製平價版

除非你是用來裝修，才能用3日

有人話用豬嘴，咁即係帶病毒回家

8210 9010係最基本
18XX系列都有好幾款 唔只得下面果張果啲 我冇睇晒全部
但1860 1870+ 醫學用係比較好
有Fluid Resistant 抗液體噴濺 我理解佢應該係防口水

禁入去下面個3m網 再禁藍字產品有唔同口罩既Technical Sheet可以參考

都

2020年1月3日 內地通報武漢相關病例44宗
醫院管理局則表示，截至中午12時，公立醫院過去24小時共接收兩名曾在過去14天到訪武漢，並出現發燒、呼吸道感染或肺炎症狀的女病人。

兩人分別為12歲和41歲，正在瑪嘉烈醫院接受隔離治療，情況穩定。初步調查顯示，兩人病發前並沒有到訪武漢的濕街市。

Source:香港政府新聞網

要預防肺炎及呼吸道傳染病，市民必須時刻保持良好的個人及環境衞生，包括：
1) 經常保持雙手清潔，尤其在觸摸口、鼻或眼之前；觸摸扶手或門把等公共設施後；或當手被呼吸道分泌物污染時，如咳嗽或打噴嚏後。
2) 洗手時應以梘液和清水清潔雙手，搓手最少20秒，用水過清並用抹手紙或乾手機弄乾。如沒有洗手設施，或雙手沒有明顯污垢時，使用含70至80%的酒精搓手液潔淨雙手亦為有效方法。
3) 打噴嚏或咳嗽時應用紙巾掩蓋口鼻，把用過的紙巾棄置於有蓋垃圾箱內，然後徹底清潔雙手。
4) 當出現呼吸道感染病徵，應戴上外科口罩，不應上班或上學，避免前往人多擠迫的地方，及盡早向醫生求診。

市民外遊時應注意以下預防措施：
1) 避免接觸禽鳥或其糞便，和到濕貨街市、活家禽市場或農場。
2) 避免近距離接觸患者，特別是有急性呼吸道感染症狀的患者。
3) 注意食物安全和衞生，避免進食或飲用生或未熟透的動物產品，包括奶類、蛋類和肉類，或食用可能被動物分泌物、排泄物（例如尿液）或產品污染的食物，除非已經煮熟、洗淨或妥為去皮。
4) 身處外地時，如身體不適，特別是有發燒或咳嗽，應戴上外科口罩，立即通知酒店職員或旅遊領隊，並盡快求診。
5) 從外地回港後，若出現發燒或其他病徵，應立即求診，告訴醫生最近曾到訪的地方；並佩戴外科口罩，以防傳染他人。

Source:

51.3 都只係值得一睇

9010 舒服過8210，8210拮肉D
有錢買V, 有呼吸盒爭好遠

又缺貨了

又摺得埋&獨立包裝拎出去派

借位
[行動POST] 快d一齊屌選舉事務處！

未爆疫病既情況下，8210V壽命幾耐？
搵唔到datasheet。

因為我見8210V $15 8210先$6
到時真係爆我帶豬嘴出街算。

仲未見街有人戴咁勁既口罩

冇明確講明幾耐 我預正常都係8小時/番工戴到放工番屋企
但都要睇你日常環境&點保存&口罩接觸過乜野 etc.
冇事+極懶既情況下 我會用2日 (約18小時)
即棄口罩黎 唔建議重用/延長使用時間
真係注重衛生既話請日日更換

The maximum length of continuous use in non-dusty healthcare workplaces is typically dictated by hygienic concerns (e.g., the respirator was discarded because it became contaminated) or practical considerations (e.g., need to use the restroom, meal breaks, etc.), rather than a pre-determined number of hours.

下面條LINK 有DETAIL
CDC 美國疾病管制與預防中心
Recommended Guidance for Extended Use and Limited Reuse of N95 Filtering Facepiece Respirators in Healthcare Settings

唔抄都已經算貴但係無理由宜家帶豬嘴出街
出面班仆街炒乜撚？未又係一樣來貨價

如果爆發果陣你真係戴豬嘴出街的話要記得徹底檢查&清潔豬嘴

#207樓 有檢查&清潔豬嘴教學
[整合]所有專業裝備文章 齊齊升級裝備

我本身每次用完豬嘴都有徹底消毒乾淨。加上我有一個HF-52一個6502QL同一個7502。（真係唔得既仲有個6800頂住）三個豬嘴隔一日換一次。消毒兩日應該無曬病毒

不過多唔該曬樓主提醒埋各位手足

R95都要fit test?

當然，擋AIRBORNE全部都要
唔氣漏氣入氣你點擋

見到人地戴N95
有無衝動想去揸吓佢個...口罩？

1870係咪可以唔洗fit test?

8210同1860都係N95，但1860標明係醫療用，咁8210擋唔擋到菌㗎？

另外fit test 好似要試埋嗅覺測試先準喎

N95 都要fit test 架啦

Fit test有部機做
Or有苦味藥水噴去test個口罩岩唔岩你面型
你呢個係佩戴方式

其實5-6蚊個 貴既8蚊
同啲人帶令啲果隻口罩差唔多價

up緊乜?

Thanks
咁應該叫Face fit Check 會好啲

呢款都OK
但好似仲難搵

政府公布對公共衞生有重要性的新型傳染病準備及應變計劃
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府今日（一月四日）公布「對公共衞生有重要性的新型傳染病準備及應變計劃」（應變計劃），並同時啟動嚴重應變級別，即時生效。

應變計劃闡述政府為應付「對公共衞生有重要性的新型傳染病」一旦爆發而擬定的準備和應變計劃，並採納三級應變級別。該三個應變級別（即戒備、嚴重及緊急）會按可影響香港的「對公共衞生有重要性的新型傳染病」的風險評估及其對社會造成的健康影響而啟動。

因應國家衞生健康委員會通報武漢出現不明原因的病毒性肺炎病例群組個案，政府遂作出風險評估並啟動嚴重應變級別。在嚴重應變級別下，「對公共衞生有重要性的新型傳染病」對市民健康的即時影響屬於中等。

衞生署衞生防護中心發言人說：「『對公共衞生有重要性的新型傳染病』指此前不知道能令人類致病的病原體所引致的任何傳染病，但由於其特性或已改變，故不論其是否具備在人與人之間有效地傳播的能力，人類亦會受到感染。這類疾病可能在國際間傳播，引致公共衞生緊急事件。現時武漢出現的病毒性肺炎病例群組個案可被視為一種『對公共衞生有重要性的新型傳染病』。」

發言人說：「政府會因應最新的科研實證和發展，不時評估風險，啟動或解除應變級別，並採取相應的防控措施。」

就更多資訊，請閱覽已上載至衞生防護中心網站的應變計劃（

完
2020年1月4日（星期六）
香港時間7時45分

Source:

許樹昌：出街戴外科口罩 毋須用N95

唔明點解大家要搶N95

有位仁兄咁有心機拍咗條片講N95 大家有時間就睇下啦

下 我臉唔細 但係做過fit test 話我啱戴呢隻喎

其實做fit test係前線醫護咁高危呢先強制性要做,一般市民又唔係去接觸病人，洗撚咁誇咩

做返正負壓無漏氣已經好夠

買有valve既n95好唔好，醫用果種帶一個鐘已經焗死

N95功用上比外科口罩好

儘管研究數據相若，但許樹昌指出，醫護人員如要接觸流感及肺癆病人，仍要戴上N95口罩。他解釋，這類病人部分需使用無創呼吸機，霧化了的飛沫粒子，更容易停留在空氣中，增加空氣傳播風險；由於外科口罩未能阻隔直徑小於5微米的飛沫粒子，因此醫護人員需佩戴N95口罩，「N95口罩能阻隔95%的細小飛沫粒子」。

相比外科口罩，N95口罩的佩戴限制較多。許樹昌指出，在社區裏大部分飛沫粒子的直徑大於5微米，能於1米內落地，因此一般市民佩戴外科口罩已經足夠。他提醒，市民佩戴口罩時，應按壓口罩內藏的金屬片，確保口罩完全緊貼鼻樑及面部。他引述研究指，當正確佩戴外科口罩時，能阻隔95%病毒，而N95口罩則為99.6%。

另外我自己覺得N95包得實過外科口罩

對自己更加容易呼吸係好
但樓上條Youtube指呼吸個陣病毒都可能有機會由valve入侵

呼果時罩入面係正壓, 應該入唔到泥

1870+都係Medical規格 不過好似冇乜人用咁 佢又有獨立包裝
冇1860s咁衰得個紙盒入住
唔知點攞出街

在社區裏大部分飛沫粒子的直徑大於5微米，能於1米內落地，因此一般市民佩戴外科口罩已經足夠。

最重要果句你唔highlight?

你防油黎做咩先ching

9字頭V 10蚊個貴唔貴？

買呀買呀

搭單問駛唔駛防飛沫入眼？

上網搵到一d資料
8210應該係擋到

我講緊功用上比較好同包得比較實
緊係HIGHLIGHT N95比外科口罩好既野

明日去買定，如果唔係遲下又冇得賣

咁你quote我把撚咩，自己講自己野就咪撚quote啦
我講緊外科口罩已經夠呀，唔係邊樣好啲呀

咁講姐係外科手術口罩係完全無撚用啦呢隻8511得唔得?

係咪一定要醫用果隻?

用3m可以重用個啲布口罩得唔得

如果有人對住你打乞嗤/咳嗽 打死都唔重用

3m 1860嗰隻N95應該係最好
我見佢簡介係話 for medical care

外科手術口罩唔係完全無用 但唔夠貼面/包唔夠實
8511都係N95，加倍舒適同應用更廣既工業應用範疇，但一般用8210/9010已經夠
去醫院建議包密實啲用N95醫用口罩(1860 / 1870+)

btw呢刻仲未知武漢肺炎係由空氣傳播定飛沬傳播

推

呢隻好用 我面大 做fit test個時 呢隻包得最好

啱啱去左Amazon 買左幾十盒N95

咩型號

8511

總之N95 買左先，看門口。

溫提: 二個半星期後 (年廿八左右) 春運開始。

做乜個個唔做fit test

但爭住戴n95

推POST
為已為人，口罩使用需知

請問下網上見到隻8200 n95 平過8210
咁呢二隻又有咩分別?

Headband Attachment 唔一樣
8200: Stapled (Steel)
8210: Ultrasonically welded

8210 多一層Coverweb係口罩面

其他幾乎冇分別，功效都一樣，8200應該係8210更經濟既版本 (製造成本平啲?)

Source: 3M Documents

其實要，不過街戴密鏡怕廢佬搞事

想問下8210V暫時是咪五金街最平？
我見amazon同台仔都9-10蚊一個

8210真係焗到自己變焗豬

thx
但個coverweb有咩特別作用?
如果個coverweb係重點過瀘網咁我買返8210
但大家防既野一樣咁我係咪買8200就得
佢用steel stapled我諗都可以包得好實

再次麻煩要你既解答

Digikey要50箱以上先有Amazon個價。
五金街唔知幾時先有貨。

想買P95黎油下幅牆
想問下邊到有得散買一隻

9010 同1870呢

買咗呢隻

到宜家都無人講點解得香港同武漢有，一係就係生物武器黎，打針想邊個有邊度有，有幾多全部控制到。

一係就係假嘢，官媒岀稿話有就有，全程做戲。

Chinese Pneumonia is not real.

9210 同1870 有咩分別？價錢差好遠

Sorry 打漏字 唔係面 係入面

網上參考:
Coverweb嘅作用會令你戴口罩既時候對皮膚覺得舒服啲 應該係冇咁嚡

我冇實測試過 唔知戴落去分別大唔大

應該係長江以南地區已被KO
不過上面新聞封鎖啫

武漢係終國中心位置，黎得香港咁遠姐係全国都有呀！

兩種都係N95
9010係摺疊 獨立包裝
1870已經被1870+ 代替左 都係摺疊 獨立包裝 另外有Fluid Resistant + FDA認證

以五金街價錢比較
9010 $240.00 (50個/盒) = $4.8/個
9010V $120.00 (20個/盒) = $6/個
1870+ $250.00 （20個/盒) = $12.5/個

thx ching 咁我買8200先
你個post好有用 多謝你既付出
力推

9210 已經被9210+ 取代
1870 已經被1870+ 取代

9210+ VS 1870+
1870+ > 9210+
原因: 醫用 + 防範飛濺液體 + FDA認可
下面比較圖
左:9210+ 右:1870+

1870+定1860好d?

1870+

但冇fluid resistant 去防人地噴口水/咳嗽
以往流感係以飛沫傳播 但呢次未知傳播途徑

暫時睇最穩陣係1860 / 1870+

請問9210 夠用嗎

唔做fit test有乜用 一樣漏氣 同埋唔知隻口罩夾唔夾你個面型
戴n95真係好局
仲有香港醫院比較常用1860/1870
當中以1870比較舒服同多人岩個面型

9210+都夠 但一定要戴岩 唔好有空氣入/出 咁先密實
見到有人打乞嗤/咳嗽要走開啲 (9210唔防飛濺液體 e.g.口水)

參考CDC (美國疾病管制與預防中心)
People with flu can spread it to others up to about 6 feet away.
打乞嗤/咳嗽大概可以飛1.83米 (1 feet = 30.48 cm)
Source:

唔好彩戴冇Fluid resistant既口罩而中左口水最好換盡快第二個口罩

題外話:
我覺得摺疊口罩9010同9210+感覺上係差唔多
9010 市面上容易搵到 價錢大概$7-$10/個 but Made in China
9210+ 價錢應該比較貴(我睇Amazon比較) 唔知香港賣幾錢 但適合wide range of face sizes

推POST
各區N95報價 (口罩emoji)

建議大家上定amazon 3m專門店 買定N95 /P100

唔該依家真係同我開始全民口罩

好多人掃緊n95

為已為人，口罩使用需知

香 港 人 全 民 帶 口 罩 唔 該 ！

[統計下] 有幾多人開始帶緊口罩？？

［Free talk］防疫口罩點揀好 — 集思廣益

文宣組 /舉牌/噴字/國際戰線手足，請你們準備最新字句和圖片、 我們要務必要登上各地財經版頭條
我們要針對四大類人；律師、股東、基金持有人、當地選民

1、美/歐/日律師們，你們發達了，即時告知客戶們，控告銀行或基金經理投資中國， 因為完全缺乏透明度， 黑箱作業根本長期損害投資者利益。

2、擁有銀行股票的股東或基金持有人，必須要求銀行和基金經理對中國貸款極多擔保物/極高利息回報

3、 債務堆積如山的中國就是龐氏計劃； 沒有新債支持、舊債就即時爆煲。各地選民請質問議員/總統候選人，為何仍投資邪惡又不能還款的中國

To save Hong Kong , Stop all loan to China！
Loan to China only after HK Referendum！

關於防飛淺係咪9210+ 出面加個surgical mask 最平

如何正確佩戴各款N95口罩
- 鼻片要用雙手壓緊 (如用單手壓緊 有機會降低防護性能/過濾效能)
- 檢查清楚唔好入氣/漏氣
- 移除口罩時Do NOT touch the facepiece 唔好掂到口罩 之後記得洗手

影片教學按型號順序: 1860 1860S 1870+ 8210 8511 9210+
搵唔到自己個款請自行上網搵/參考最下面幅圖

1860 1860S

1870+ (1870係舊款 現已被1870+取代)

8210

8511

9210 (9210係舊款 現已被9210+取代)

搵唔到自己個款請自行上網搵/參考下面幅圖

8210啦

係就係最平 但聽落唔會完全可行
- 9210+ 同 外科口罩 大小不一樣 又包唔實 冇辦法100%覆蓋到
- 呼吸理應會變得更加困難 應該好快會出汗整濕曬口罩&然後忍唔住要除

買左8511 係咪都有用?

求下大家幫幫手用一分鐘時間report藍屍channel芒向編輯部

幾條移哂民嘅賤種日日出片歌頌支那
扭曲事實抹黑手足

要Report哂2個！！！！！

Channel link：

班仆街第2個channel：

REPORT教學：

當8210V咁用 幾乎一樣 但工業範圍更廣

記得要戴岩 唔好有空氣入/出 咁先做到密實效果
發覺唔岩戴就換另一個型號
見到有人打乞嗤/咳嗽要走開啲 (8511唔防飛濺液體 e.g.口水)

參考CDC (美國疾病管制與預防中心)
People with flu can spread it to others up to about 6 feet away.
打乞嗤/咳嗽大概可以飛1.83米 (1 feet = 30.48 cm)
Source:

唔好彩戴冇Fluid resistant既口罩而中左口水最好換盡快第二個口罩

你要有Fluid resistant既N95口罩就要買1860 / 1860S / 1970+

咁1870？

打錯字 唔係1970+
係1870+先岩

1870 比1870+取代左

咩年份取代
我見Amazon有好多1870 好少見有+
會唔會過左期？

1870+取代1870
1870+ ultimately replacing the current 1870 product.
Note: the 1870 product will continue to be available during the transition.

其實要日日帶好似係豬嘴抵啲...

份PDF 2013年10月出
假設佢最後果批1870係同一時間結束生產
3m 一般n95口罩都寫keep 5年
咁即係而家已經過晒期 過期有咩影響我就唔清楚了
自己買果陣問清楚生產日期先
同埋我睇Amazon係賣1870+多 但而家好似缺貨
Shelf life of the unopened product is five (5) years from date of manufacture when stored within temperature range of -20°C to +30°C and at less than 80% relative humidity. End of shelf life date is marked on the product packaging. Before initial use, always check that the product is within the stated shelf life. When storing or transporting this product use original packaging provided.

真 P同R主要功能唔係咁用
乖 上3M官網睇下個分別

乖乜撚野 唔係防油粒子就係防有機粒子

順便放埋1870+ Technical Data Sheet出黎
Shelf life段字係Page 2 最底果到

咁你需要日日拆散成件豬嘴+一件件Parts去清潔
Filter被感染左又冇得洗 直接棄(成幾百蚊一對)

貴撚到咁都有人搶
戇鳩

首選一定係醫療用N95防到飛沫，但係如果買唔到，應該揀普通醫療口罩定係工業用N95? 醫療口罩出面有層防水層防到飛沫，但係N95就過濾好啲

咁係咪買1870就最好？

已經冇晒貨

想問9010v有冇用

咁即係8511都可以？
唔一定買8210，1860嗰啲

1860 已經夠 醫生多數都用佢
有錢你可以買1870+

另外可以入去參考
香城教育電視特約: 中國肺炎對策全攻略！

入去睇下幫唔幫到你
香城教育電視特約: 中國肺炎對策全攻略！

1870貪佢有得摺埋方便拎出街

可能賣$500都照掃晒佢

1860 完全係另一個LEVEL 醫用口罩 可以防飛濺液體 e.g. 口水
8511 我當係比8210V較高級少少既工業口罩 一般出街唔去人擠人地方/醫院就ok 以免空氣傳播

下圖比你參考

To help stop the spread of germs:
Cover your mouth and nose with a tissue when you cough or sneeze.
Put your used tissue in a waste basket.
If you don’t have a tissue, cough or sneeze into your upper sleeve, not your hands.
Source:

直接帶防毒面具

引用隔離POST ZEUS巴打

訂左 3 盒 10 個裝 9211+，下個禮拜到
9211+ 即係新版 valved 9210，應該唔錯

依間好似ok

匿名人士（廠商）報料
近期口罩商進口香港受阻
市面上大量口罩無法補給，不信的話你去落街睇下ok和711 超市 藥房 萬寧 屈臣士 等等 全部缺貨
這現象不是香港人搶購一空
而是供應商無法將口罩送入香港進行補給

From tg

唔係咁賤下話

呢類口罩不能重用！因為外面個層有菌，接埋個陣 周圍hi 仲衰，一定要用完一日就扔

要每日消毒外層

想知如果lunch食飯個陣個口罩應該點處理？

多個Valve 方便透氣散濕散熱

消委會檢測29款口罩 最平樣本濾菌率僅6成
2017/12/1

詳細資料入網睇

咁會唔會衰過帶手術口罩😷？

去台灣，美國網上購物網買啦！

冇fluid resistant 既口罩唔好去醫院/人擠人地方就ok
手術口罩（外科口罩）唔夠密實

入下面post留意下

香城教育電視特約: 中國肺炎對策全攻略！

要香港塊地咋，你估要人咩
香港人死中国仲開心
可以派多D中国人嚟“拯救”你

外面向下放枱面
然後酒精搓手

戴有Valve既口罩能否保護免受導致H1N1病毒的侵害?
Can a valved respirator be used for protection from the virus that causes H1N1?

冇病戴冇問題 A valved respirator is designed to allow for easy exhalation through a one-way exhalation valve. If a person is wearing a respirator to help reduce his or her exposure to airborne viruses, a respirator with an exhalation valve would be acceptable.

有病戴有問題 呼晒病毒出黎傳染比人It would not be acceptable for someone to wear a valved respirator if they have a suspected/probable/confirmed case of H1N1 as they would be exhaling into the environment.

即刻買咗一盒自取
因為啲 9211+ 未到
同埋都想留啲冇 valve 嘅口罩

1860唔送香港 有咩方法搞

如果發生瘟疫(大型且具有傳染力又會造成死亡的流行病，通常使用邊款口罩？
In the event of a global or localize pandemic, which respirators are commonly used?

Typically the Filtering Facepiece Respirators (also referred to disposable respirators and includes 3M product codes such as 8210, 1860, 1860s, 9210 and 1870) are commonly used during these times. 3M has increased production to manage this increased demand. If unable to obtain a filtering facepiece respirator other respirator options should be considered such as elastomeric and powered air purifying respirators.

上面份通知係2009年 所以個時仲係叫9210同1870
3M係2013年已經出通知用9210+同1870+ 取代9210同1870
想睇Replacement通知碌返上去#137睇

感謝 己買

Amazon買唔到
唔送

各區即時報價區 (7/1/2020)(最後更新0010)

即時報價 @n95isimportant

⚠️本頻道不設買賣⚠️
⚠️只收集各區五金店個別價錢⚠️

3M 系列 N95
昨日最高價：$35個
昨日出位價：$5個

今日出位價：$5個

N95 系列

1860
觀塘 $240/20隻
Amazon $162/20隻

1870
觀塘 $300/20隻

8120
紅磡 $150/20個

8200
Amazon $87/20個

8210
中環 $8/1
火炭 $8/1 $140/20個
天水圍 $7/1
調景嶺 $160/20個
油麻地 $100/20個
柴灣 $120/20個
美孚 $15/1 $300/20個
新蒲崗 $130/20個
旺角 $100/20個
黃大仙 $10/1
將軍澳 $8/1
屯門 三聖邨 $5/1 ✅
香港仔 $7/1
灣仔 $6/1

8247
火炭 $20/1
屯門 三聖邨 $25/1 ✅

9010
太古 $7/1
西灣河 $10/1
黃大仙 $8/1
屯門 $8/1 $350/50
灣仔 $6/1 $280/500

9210
柴灣 $7/1

3M R95系列

8246
觀塘 $28/1

8247
屯門 $35/1

其他品牌N95

誠哥 whatsons n95口罩 ✅
$33.9 /3個

誠哥 Clublike N95(網店)✅
成人 $180/10個

P100系列

2091
油麻地 $35/對
灣仔 $50/對

外科口罩系列

西灣河 $55/50個（黑）
香港仔 $70/50個
小西灣 $55/50個

個group話V版冇用，停左報價。。。

將8210 9010個價加返幾蚊應該同V版價差唔多

<推POST>
各區N95報價 (口罩emoji)

建議大家上定amazon 3m專門店 買定N95 /P100

唔該依家真係同我開始全民口罩

好多人掃緊n95

為已為人，口罩使用需知

香 港 人 全 民 帶 口 罩 唔 該 ！

[統計下] 有幾多人開始帶緊口罩？？

［Free talk］防疫口罩點揀好 — 集思廣益

［未FC] 唔怪得周圍都買唔到口罩

全民對抗中国肺炎 — 口罩小知識／採購攻略

[以防萬一] 3M 醫護用 99%防SARS 高級口罩分析

（建議） 大家share下自己個區邊間藥房特登加價賣口罩！！！

香城教育電視特約: 中國肺炎對策全攻略！

3M Health Care Particulate Respirator and Surgical Mask 1860/1860s, N95
英文版 Fitting Instructions (Including User Seal Check) & Removal Instructions

推埋呢個
[學術討論] N95口罩 VS 普通外科口罩

<推POST>
各區N95報價 (口罩emoji)

建議大家上定amazon 3m專門店 買定N95 /P100

唔該依家真係同我開始全民口罩

好多人掃緊n95

為已為人，口罩使用需知

香 港 人 全 民 帶 口 罩 唔 該 ！

[統計下] 有幾多人開始帶緊口罩？？

［Free talk］防疫口罩點揀好 — 集思廣益

［未FC] 唔怪得周圍都買唔到口罩

全民對抗中国肺炎 — 口罩小知識／採購攻略

[以防萬一] 3M 醫護用 99%防SARS 高級口罩分析

（建議） 大家share下自己個區邊間藥房特登加價賣口罩！！！

香城教育電視特約: 中國肺炎對策全攻略！

[學術討論] N95口罩 VS 普通外科口罩

推 多謝手足幫手整合

加多個<推POST>
經過幾小時巴絲既資料，我list左選購口罩既黃色良心店同黑色直升機店比大家

樓主教得幾好
但希望有人可以開多個po
叫人優先買1860/1870+
我岩岩入手咗兩款

出面有個po話唔好用N95
叫我地用返普通外科口罩

呢間野有埋1870+

咪聽佢地亂講啦
如果真係咁廢
咁醫院就唔會用佢啦

呢兩隻係for 人多擠迫同進出醫院用
我買定黎看門口
因為最近屋企人要進出醫院

我始終唔放心 帶住口罩
去多人嘅地方同出入醫院

而且你上網睇教學影片
正確佩戴
就唔會有呢d問題

<推POST>
外科/N95口罩討論/購買討論區
香城教育電視特約: 中國肺炎對策全攻略！

全民對抗中国肺炎 — 口罩小知識／採購攻略

［Free talk］防疫口罩點揀好 — 集思廣益

[防疫資訊] 3M報告指出，一段外科口罩未能有效隔絕SARS

[學術討論] N95口罩 VS 普通外科口罩

為已為人，口罩使用需知

建議大家上定amazon 3m專門店 買定N95 /P100

報價區
各區N95報價 (口罩emoji)

經過琴晚巴絲既資料，我list左選購口罩既良心店同黑色直升機店比大家

（建議） 大家share下自己個區邊間藥房特登加價賣口罩！！！

N95 及外科口罩即時報價 (Telegram群)

其他
唔該依家真係同我開始全民口罩

好多人掃緊n95

香 港 人 全 民 帶 口 罩 唔 該 ！

[統計下] 有幾多人開始帶緊口罩？？

［未FC] 唔怪得周圍都買唔到口罩

引用報價POST
經過琴晚巴絲既資料，我list左選購口罩既良心店同黑色直升機店比大家

我整合左英國NHS,世衛WTO,美國CDC, 同埋各位巴打既資料開個post

【綜合分析/討論】中国肺炎WARS 抗疫資訊及口罩攻略

叫人出街用外科口罩就夠果條友係許樹昌...
唔信佢唔通信你?

//許樹昌表示，肺炎一般經咳嗽及噴嚏等飛沫傳播，現階段外出，不論乘搭交通工具、留在辦公室或學校，甚至進出醫院、診所等地方，佩戴外科口罩已足夠阻隔飛沫，具防疫能力。在家中則應保持家居清潔，一般毋須戴口罩，如家中有人生病，病人應佩戴外科口罩，以免傳染給其他人。//

你好醒喎
呢篇野我夠有睇過啦

你都識得講
佢話係現階段
我預知 遲d一定爆發
到時出入醫院同人多地方
淨係用外科口罩肯定唔夠
我買定黎看門口

唔通等到時爆發咗
市場冇哂貨先黎驚？

好醒喎，識預知未來

你冇做fit test求其戴一款N95咪又係嘥氣，醒目仔

Fit test 果度樓主咪教咗囉
Check 下有冇漏氣果d
唔識咪學囉

呢啲先叫fit test喎

跟樓豬果個，其實個個型號fit上自己度都唔會感覺到有分別

老實講
我就唔想同你鬧交

你與其駁斥我
不如出去其他po 說服人地
「你地唔識做fit test㗎啦」
或者講「係屋企做唔到fit test」
「你地都係帶返普通外科口罩啦」

出面咁恐慌 個個都話要戴n95
你唔同佢地講？

巴打你咁有心
你出去開po同其他人講啦
同我講冇用㗎
而家出面 個個都話要買n95

九龍城有冇N95

唔清楚 請去報價區查詢
From報價POST 但唔係N95 - 九龍城潮州大藥房 100蚊 50個

報價區
各區N95報價 (口罩emoji)

經過琴晚巴絲既資料，我list左選購口罩既良心店同黑色直升機店比大家

（建議） 大家share下自己個區邊間藥房特登加價賣口罩！！！

N95 及外科口罩即時報價 (Telegram群)

<引用報價POST>
經過琴晚巴絲既資料，我list左選購口罩既良心店同黑色直升機店比大家

（更新時間 10/1/2019 7:40pm)

口罩良心店 $1.5 以內

•香港島
香港仔信義 50蚊50個
小西灣商場敏達文具 38蚊30個
筲箕灣南安里五金舖 近759嗰間 45蚊30個
灣仔電車路藥房，福臨門對面，40蚊50 個各分店地址；
柴灣興華街興華廣場G07D (百佳旁) 福港藥房 45蚊 50個每人2盒
香港西灣河成安街18號地下G02A舖福港藥房 45蚊 50個每人2盒
柴灣環翠村環翠商場117-118號舖 (日本城旁) 福港藥房 45蚊 50個每人2盒
香港筲箕灣愛東商場一樓A,B舖福港藥房 45蚊 50個每人2盒

•九龍
荔枝角明尚藥房 38蚊60個
深水埗明尚藥房 38蚊60個
深水埗地鐵站D出口轉左富明藥房 60蚊50個
大角嘴金拱門隔離個間藥房 50蚊50個
新填地街安全用品舖 9010V/220 一盒20個
1870+/320 一盒20個 8210/140 一盒20個
尖沙咀金英藥房 60蚊50個

•新界

將軍澳新都城二期價真棧對面 45蚊50個
將軍澳新都城二期價真棧對面嗰間 中童 60蚊50個
將軍澳尚德藥房60蚊50 個
元朗明尚藥房 38蚊60個
大埔運頭塘村兆安藥行 50蚊50個
（變番良心店呀？）大埔新達廣場地產代理對面大藥房 200蚊50個 -> 68蚊50個
沙田好運國城藥房賣緊70蚊50個/另一款60蚊30個/小童50蚊50個
天水圍頌富一期地下 45蚊50個
屯門置樂東亞 45蚊50個
屯門翠林花園地下藥房獨立包裝 58蚊50個 非獨立
大圍金禧花園對面嗰幾間藥房 55蚊 44個
上水馬會道運動場對面 3m n95 140蚊20隻
葵興村入口燒味檔隔離 40蚊50個
葵芳德仁50蚊50個
荃灣街市街千色店隔離 45蚊50個
荃灣河背街64號地舖福港藥房 45蚊 50個每人2盒

口罩直升機價店

•香港島
香港仔東海堂隔離 70蚊50個
銅鑼灣近times/uniqlo 個d藥房 125蚊50個
銅鑼灣times對面 $98一盒
鰂魚涌海洋藥房 由50蚊50個 升到 今日95蚊60個

•九龍
旺角朗豪坊對出間藥房 78蚊30個
旺角 幸福中西大藥房 98蚊50個
深水埗上西九綠色天橋嗰條街 80蚊50個 / N95 15蚊個
深水埗德信大藥房 （巴絲報料賣假野）
長沙灣德華藥房 128蚊 50個
九龍城潮州大藥房 100蚊 50個
尖沙咀中心對面 華仁藥業集團 10蚊一個醫護口罩

•新界
將軍澳廣場 榮華藥房 95蚊50個
將軍澳寶林村三樓個間藥房 R95口罩 40蚊個
葵興光輝圍達城藥房 80蚊50個
大埔新達廣場地產代理對面大藥房 200蚊50個
大埔中心太興旁邊漢城藥房 78蚊50個
大埔中心馬會漢興藥房 中童口罩 68蚊 40個
屯市聯豐大藥房 80蚊60個
屯門新墟呂明才對面 80蚊60個
屯門翠林花園地下藥房獨立包裝80 蚊50個
大圍金禧花園對面嗰幾間藥房 85蚊 50個
沙田希爾頓智文藥房 105蚊50個

•網店

Pc Home
Amazon
台灣順易利口罩

咩網？

冇哂貨啦
You are too late

介紹新野

真心一問
其實9010有冇用

因為好多巴絲話係工業用 防唔到？
跪求解答

得8210同8210v 係咪無用

正常防到
係少咗防水層所以驚口水